(理性討論) 八大院校應否重新加入學聯?

今日見到馮敬恩單嘢時響度諗, 退聯之後好明顯學界各自為政散修修, 依家係唔係時候諗下八大院校應否重新加入學聯? 你可能睇完個topic想一嘢車埋黎話學聯依d左膠團體唔要都罷, 不過大家有冇諗過改變學聯固有政見, 重新加入例如本土, 自決或港獨等元素? 又或者可以利用學聯資源推好似馮敬恩依d學生入立法會打破泛民壟斷局面呢? 以本土各大院校推幾個大學生入立法會唔係冇可能喎!

偷偷留負皮唔敢討論嘅正廢柴

個人覺得依家嗰關係先係健康，起碼唔係圍爐打J先。

唔打j有乜用？輸小當贏？

跟學聯係輸清光

我想問下 咁正評唔討論嘅又係咪廢柴

收撚皮啦 你d學聯賤種打手成日打蛇隨棍上

退聯退左好撚耐啦
說好的改革呢？

學聯幾時回水？

冇人叫你用翻舊學聯個套猙，你夠人退聯就一定夠人將學聯全部改造，唔係咁都諗唔到呀大佬

學聯打手已經全面進場

你都戇鳩，唔夠人講就標籤左先，我上面講左可以搞個本土學聯啦，你改到反64又得，反對支持劉曉波都得，冇問題架，總好過依家咁各自為政冇晒力量啦

負皮冇問題，你有point咪得囉

點解唔騎刧左學聯嘅資源去搞一個本土學生組織？我唔明大家個腦諗乜囉，既然夠人退聯咁改組一個本土學聯都唔難啫，又或者搞過一檔新學生組織都冇問題架，最緊要就係咁多間院校可以一齊行動！

重新搞過個新學聯啦,舊學聯太多老鬼阻住哂

想問就算有大多數學生支持都攞唔到控制權？

btw, 新學聯都可以諗架，最主要係團結到各大院校

老鬼有撚控制權咩
控制到周豎峰楊逸朗？

將學聯改革為新組織，讓全港大學再次聯盟，可以聯手合作令大學生關注社會議題。

就係咁，上次港大單嘢得一班人搞根本唔夠人，上面班傻撚一聽學聯就上晒身咁，靠依班廢柴真係蛇都死！

以下邊樣最容易：

A. 中共統戰一個學聯
B. 中共統戰各大院校
C. 司徒華嗌停一個學聯
D. 司徒華嗌停各大院校

咁就得啦，攞學聯嘅資源搞本土嘢幾撚爽架

戇鳩，唔通為左驚肥就唔食嘢咩，驚得喧多

講真重組學聯弊多於利
睇嘢唔係可以睇表面 當初唔妥學聯係因為班人 班大中華老鬼
宜家普遍學界學生會都係親本土 老鬼對佢哋影響力有限

而家八大變晒聲明黨
無晒行動力

1971年5月，美國政府決定於1972年把琉球移交日本，惟當中包括釣魚台列島，引起各地華人的不滿。一些香港學生在2月14日成立了「香港保衛釣魚台行動委員會」。委員會在日本駐香港總領事館門前舉行示威，有21人被捕，包括7名大學生。4月17日，香港大學學生會舉辦和平集會，有大約1000名學生參加。7月7日，學聯就釣魚台事件舉行示威。由於當時學聯尚未註冊成為合法團體，所以有部分學生被香港警察拘捕。直至1975年5月13日，學聯發起「五一三」示威，是最後一次相關行動。

學聯常委會一直支持文化大革命[來源請求]，令部分同學不滿。學聯港大代表團成員之一的麥宗民，帶頭動議反對中國共產黨違憲。麥宗民的議案被學聯代表會否決，香港大學學生會會長更批評麥宗民「反共反華」。這項衝突引起同學關注，如何處理不同意見成為往後學生會改選的重要議題。

1977年4月，港大代表團建議檢討學聯有關反右立場的議案，卻遭「不付諸表決」處理。港大代表團退席抗議。

1979年4月，學聯舉辦五四運動紀念會，但很少學生參與。顯示學生對於學聯的政策感到混淆。

自1980年代開始，學聯支持台灣和中國大陸的民主運動。

1983年3月，學聯與樹仁學生向廉政公署投訴香港樹仁學院校方涉嫌貪污，但廉政公署表示並無貪污成份，轉交政府處理但不了了之。

1984年，學聯由支持中國共產黨轉為支持中國民主運動，爭取香港民主。

Source: Wikipedia

等睇班人點做大事，拆大台咁醒呀嗱。

估唔到都有正皮

佢地都會有一日成為老鬼

應該,家下一盤散沙咁,無號召力

佢地成為老鬼後干予當屆學生會會務點睇

唔係冇學聯所以散收收, 而係而家班學生會代表做事方式… 慘不忍睹.

講得好呀

依家又唔係無合作，都唔知關學聯乜撚野事，成日ff有學聯就有號召力

冇號召力係領導者廢

雨革果堆都有佢既號召力，到Billy差少少但都有
再之後果d.... 我up唔出有咩人名我係記得

咁學聯都有佢嘅存在價值, 作為個常設機構去迫幾大學生會坐埋一檯就社會事務表態, 如果好似而家咁下下出於自發, 就唔係個個議題都會跟到.

依家係咩議題都跟唔到。

就billy港大單嘢黎講，除左港大班學生外根本冇其他學校嘅人幫到手，主要因為都唔知用乜嘢身分去撐，你唔鍾意學聯但唔可以否定學校無左一個組織去串連真係發揮唔到力量！

絕對係，共產黨可以滲透國民黨，但本土派就連泛民都滲透唔到，學聯本土化後一樣可以上維園六四大台到喊香港獨立當面屌柒大支膠。

我上面都講左，你唔鍾意叫學聯可以叫本土撚聯盟又或者反泛民聯盟都得，最緊要係咁多間院校有個組織串連，你睇泛民依家都面對緊同一問題就係冇大台，一個二個玩free style, 搞到上星期教育撥款單嘢幾撚醜怪！

學聯以前柒嘅地方在人 如果唔係同一班人嘅話 學聯其實唔錯

我都覺，所謂重復學聯唔係復活返之前嗰個，如果可以一個本土派甚至再激進啲個學生組織，就可以防止滲透同騎劫，但當然呢個要各院校學生會都有差唔多政見先搞得成

最理想就係新學生組織有能力推一兩個人入立法會，從而加大學界響政府嘅聲音，到時大學俾人搞都可以響立法會有say,唔使下下俾人禁住打！

繼續吹啦，當晚八大係晒度

退聯都咁耐，大家要認

1. 動員學生能力係細左

2. 能夠搞野運動少左

當然大家都要諗下大學生會有冇義務搞政治運動

利申我認為有

成立新既仲好啦
成撚日諗回頭路

打手打到你
唔知用咩身份？
你都係收皮啦

我都係唔知用咩身份去食飯 所以先唔食

你條成日題團結係力量，咁退聯前 學聯做過咩野咁大力量？
拎8大既資金去買樓 自己圍內鐵竇？

唔係比人踢爆 都唔肯交代
跟本學聯就係cap水機構

要踢走自治八樓先有得諗。

第一，今年學生會之間係有合作，特首/七一議題都有做過野，冇主流媒體大篇幅報導所以冇咩人知。

第二，咩都做唔到唔單止係合唔合作，而係整個社會風氣都不利抗爭，社運成本實在愈黎愈高，學生會只好用返論壇/集會/街站形式。好似billy咁衝下校委會都上哂身，有案底寫落社運cv，但對前途都冇咩用，有聲明書+有dq，本土派根本拎唔到區議會/立法會資源。咁暗淡嘅前景，仲點叫後生出黎衝。

第三，學聯改革其實已經做撚左，寫好左新章，老鬼係干擾唔到任何野。學聯行政機關由各個學生會組成，監察就由各個院校直選代表入去，唔再係由上一年嘅人冧莊。

第四，其實依加冇一個原因逼使學生會入聯，一來要傾議題依加都傾到；二來依加已經用學聯錢搞本土議題（七一論壇條數都係學聯找）；三來用「xx聯」同用「十幾個SU」聯署效果都係一樣，冇必要為團結而團結。

第五，成立反泛民/本土學聯千秋萬世，呢樣野根本就做唔到。你地咁憎老鬼文化，就係上一屆嘅政綱/理念強行施加到下莊、下下莊。同樣，你今年當選係本土莊，下年可以係左膠可以係紅底，到時候都係解散/不合作。所以你其實當「學聯」只係署名時簡化左，最重要都係各間U有合作嘅機會/動力，名嘅野真係好閒。

補充多點，學聯其實係冇既定意識形態，因係負責決策嘅人就係咁多間SU嘅人。個一年間間U奶共，個年學聯就奶共；個年間間本土，個年學聯就本土。同埋加上共識制（所有院校同意先可以行動），變相9間本土1間奶共，都唔可以話自己今年係「本土」學聯。

所以到頭來都係錢同名嘅問題，錢各個院校就咁夾都應付到，名就真係逐間逐間寫同一次過就咁「學聯」嘅分別囉

羅37 陳浩天 甚至g phone其實都仲係學生/畢業冇耐
現實係學生光環根本一掂到立法會就冇哂

阿哥，打乜撚嘢手呀，唔鍾意學聯咪開個新組織囉，你似打手多d囉！

班友攪破壞就叻，建設高達模型可以，連設組織就收支喇。

你寫d嘢都幾似是而非，人地係大學生，不過人地牌頭唔係學生組織嘛，佢地係一班俾本土派大學生屌到飛起嘅組織，根本就唔係果樣嘢

其實你響度講乜？

就你果句「冇必要為團結而團結。」，我已經笑左

八大響度先得咁小人？

其實你幾多歲？
讀過大學未？
見過學聯行動未？

其實你幾多歲？
識唔識字？
有冇睇晒上面d post?

又賴退聯，不如諗下成個大氣候之後做到咩啦

我發覺好多戇鳩淨係睇完個topic就負皮加多幾句廢話就算，咁撚低質唔怪得知青政同本民前會搞成咁

王小虎=賤種學聯打手confirmed

可能係DSE黎

唔入聯都可以搞個新組織，你有冇睇上面d嘢？不停標籤人對件事有乜好處？過去幾年依d熱狗水泥隊標籤對家指定動作係唔係應該停呢？

你依d垃圾除左識標籤仲有冇第二句？ 質數咁低學人講政治

一講到退聯成效就起晒鋼

其實要講大氣侯，應該係針對成個反大台以至非建制碎片化既問題⋯⋯
退聯只係成個反大台運動既其中之一

難道你覺得上述兩點我有講錯？

其實社運低潮同團結各大院校無衝突架喎，上面都講到口臭，你唔鍾意學聯可以搞一個新組織，但有人唔知係有心定無意不停係咁loop學聯乜乜乜，仲要瘋狂標籤我係學聯支持者！

大佬，依家係2017啦，你班人仲用熱狗果套標籤手法去打擊異己，一入黎留句學聯撚乜乜乜咁撚低質，真心覺得你地好撚垃圾囉！

我覺得你個topic有d令人誤會
應該係問八大應否成立新聯合組織

咁我又覺得依個建議太異想天開, 操作上冇地方椿腳好難選到個議席, 另外立法會議員任期四年, 萬一個當選代表畢業唔再係學生, 冇資格做"學生代表", 咁佢使唔使辭職呢? 個議員代表學生組織, 學生組織又係大學學生會授權, 如果今年嘅大學學生會同下年嘅晌社會事務上取態完全唔同, 個議員應該點投票呢?

佢講緊嘅係學聯嘅運作情況, 因為學聯係大學學生會聯盟, 所以大學學生會嘅立場會直接影響學聯嘅立場. 除非你講緊嘅新組織係跳過大學學生會, 但係咁就不能稱之為"代表大學生"嘅組織了.

人地同樓主認真討論，樓主就唔撚討論

本身以為樓主有心高質討論
我上面解釋「學聯」點樣運作比你聽，簡單d講你用「學聯」發起集會，同用「hksu+cusu+ustsu+...+lingusu」個性質係一樣。咁既然依加都做到所謂「學聯」嘅功用，咁做咩仲特登整個聯盟出黎。

我唔會話樓主冇心討論嘅, 之不過佢唔多知學聯到底係點嘅唧.

大家係咁講，佢就一味話無學聯無號召力、一盤散沙，就知佢根本係打手

我都知，不過如果唔咁寫係冇人會入黎架

我冇話學聯一定有號召力，我淨係話八間院校唔團結就好似一盤散沙，我上面已經講左唔一定要重新加入學聯，搞個新組織亦可，只係你條垃圾不停屈鳩我係學聯打手，如果我冇講過可另組其他學生組織你屈我係學聯打手冇問題，但事實係你睇又唔睇衝入黎柒！

你啱，我真係唔知學聯同各大學組成同關係，不過我想講個point係唔重入學聯都冇問題，至小搞個新學生組織係有實質需要！

你個新學生組織如果唔係由學生會代表組織, 點去代表學生?

同你講聲sorry先，你打太長我用電話同戶外有d難覆，依家見你打依句咁短可以覆埋！

你八間學校依家冇共同組織其實號召力根本唔集中，好似64咁，我睇新聞只會聽到幾多幾多間大學唔支持悼念六四，響普通人眼中覺得好似各大院校原來冇共識架，又好似billy單嘢咁，我從新聞果到睇真係唔知原來已經有八大院校嘅人撐緊港大啦，依d係從一個普通人所睇到嘅觀感，你所講嘅嘢可能好反映到作為一學好留意八大院校組織之間運作嘅事實，但作為一個普通市民嘅睇法就係完全唔知八大原來有合作，你可以話你唔知關人鬼事咩，但如果連一般人都好似我咁諗就唔同講法囉！

唔係，個新學生組織一定要由各大院校學生會派人去搞，乜我有講過唔係由學生會代表組織咩

咁就做唔到你講嘅加啲本土自決港獨元素落新組織度, 因為只要有一支莊係左膠莊, 已經可以拖死成個機構啦.

我本身都覺得學聯重組係好事
但係睇完 黑警死全家 巴打係#47 - #48 講既野
又覺得冇必要重組

呢位巴打講既論點好清晰，舉例只有一間奶共成個學聯就不能以本土或反政府名義行動，呢一點值得留意。

令人擔憂既係資源問題，原來今年既活動都係用緊學聯舊錢

然後樓主王小虎係下面D反駁完全係唔知UP乜9

我係呢個POST見到既野係咁

樓主反駁黑警死全家巴打果幾個回覆真係嘆為觀止

標題係重新加入學聯

內容就話我冇話一定要加入學聯，可以以其他形式重組

但明明今年學生會已經好團結，行動同取態都係一致

共識制（所有院校同意先可以行動），變相9間本土1間奶共，都唔可以話自己今年係「本土」學聯。

我覺得呢一點好重要

舊事重提：

樓主數月前聲稱要狙擊黃台仰至天荒地老，小弟好奇問佢點解
然後佢貼左個黃台仰係高登開既POST，內容係屌柒人社狗花生台
所以佢就好撚嬲，要狙擊黃台仰

不過同一時間佢係另一個post否認自己係人社支持者

同埋如果我冇記錯，一個泛民支持者，好似係樓主
話黃台仰有份出賣抗爭者
但係有人問佢拎證據就不了了之
呢單野唔記得係咪王小虎你，如果我記錯就唔好意思啦

實際情況就係好似今年咁，hku話搞、cu話唔搞、lingu同珠海搞
即係有「學聯」係到，大家個立場／睇法唔同都係要分開各有各做
再比多個例子你，今年７１就出哂「學聯」同埋「退埋聯既SU」，但事實係冇傳媒show你，你一唔一齊搞都係咁既樣

sorry, 我上面確係覆得好差，因為我出左街又心急覆，有好多嘢未睇清楚就覆左，不過我個人想點唔係重點，我只係想開個post俾大家一齊討論下重組學生組織依個方案.

至於內容同標題不乎其實係因為我邊行邊打廢事改

所以大家個時雨革屌鳩學聯，要問責上黎係咁多間U既SU，並唔會係問責一個「平台」。
不過個時都明大家面對運動失敗要搵一個戰犯，個時就開左學聯刀。（我承認體制係需要改革，去令老鬼文化消失）
依加入唔入聯／組唔組新聯，其實都等一個契機，因為依加大眾仍然覺得「學聯」係左膠／老鬼集中地，學生會冇啦啦提出黎同自殺冇分別。

剩係學聯出個聲明, 同八大學生會聯合聲明, 傳媒反應同報導都已經唔同啦.

咁新形式既學生會聯盟，傳媒又咪係好似今年咁，唔覺有咩分別

你覺唔覺今年學聯有出聲明呀

其實依個世界冇可能每件事都有共識，由其64依d topic就更加啦，如果可以用聯校投票去表決依d事會唔會好d呢？今年港大學生會發文講有關六四單嘢外界反應好差，一般都覺得係會長問題，我自己就諗過如果件事係由投票結果產生會唔會好d呢，又或者既然都唔係學聯，都冇左六四包袱，點解唔簡單一句話去唔去六四就學生自行決定就算？

至於你話71個例子，我自己會覺得正正就係因為八大院校俾人撕開左兩節所以冇左團結力量，當然依家係社運低潮都有影響！

你上面提到嘅唔應該為左團結而團結我非常唔認同，我明白六四同劉曉波依d事可能達成唔到共識，但點解唔諗辦法解決依類問題呢？依類問題每年都要面對架啦，就算你八大唔結合都要面對架，冇理由因爲一個問題而唔團結架！

學聯其實都已經冇晒政治力量，出同唔出有乜分別？

諗住搵幾年前就移民，香港？話知佢

大家有無發覺好多人俾六四困住左跳唔到出黎，而且好多傳媒亦都刻意用六四topic分化學生同學生，市民同學生之間嘅關係，我真心覺得學界要盡快解決依個每年都發生嘅死結！

如果學聯真係"冇晒政治力量", 你就唔使出個post話要整新學聯啦.

行共識制原意係唔想其他院校騎劫想法，當初每個SU行出黎都有自己政綱向自己院校嘅同學宣傳自己。SU要負責嘅對象係自己學校嘅學生，並唔係其他SU，你諗下你當初競選個陣政綱係「平反六四，建設民主中國」，但因為其餘院校理念係「淡忘六四，中國關我撚事」，之後大多數決定情況用「學聯」去行動/出聲明，代表埋你嘅院校，咁你咪即係呃左原本嘅選民。

今年六四七一就證實左，學界行動模式都係「合則來不合則去」，所以真係冇必要為團結去整一個「平台」或者「聯盟」捆綁自己。

咪係，睇下新聞諗下點解人地巴勒斯坦自治政府可以咁有話語權啦，唉。

七一個次黎講算係學界大團結，除左八大，仲有演藝、恆管、珠海，甚至落埋學聯名。
個畫面夠團結，夠疊緊啦？但主流傳媒唔理就唔理。

我係叫學生重新組織響一齊，學聯只係其中一個option啫

除左六四，仲有乜嘢議題會咁大分歧？